［小組討論］全民起義？

睇番歷史 其實每個朝代衰落到比第個朝代取代 都有導火線 而好多時都有「起義」呢兩個字
點解當時嘅人會犧牲咁多野？
佢地都係人，都應該會有包袱，但點解會唔怕死，唔怕同政府鬥？ 求歷史jj一齊討論

宗教 民族意識 歷史背景

想做就build up呢三樣再講

係因為帝制所以啲皇帝多數都治國（惦唔惦就另計）但啲官就好多狗官？ 有冇邊啲朝代係個皇帝又腐敗 啲官又腐敗 好多牛鬼蛇神？
但最後比人收佢皮

宗教真係 引領人心 比較容易
所以中國搞埋啲無神論 想將人嘅地位提升
但香港好難搞 宗教

民族意識都好重要 所以反清復明 當時仲好多人好「明」 所以先反清

歷史明明試過殖民 宜家只係另一個殖民國